\section{Persistance distante}

\begin{frame}
\frametitle{Persistance distante, source de complexité}
%Nous avions à faire : Communication corba avec le serveur.\\
\textbf{Problèmes rencontrés :}
\begin{itemize}
\item Mauvaise évaluation du temps.
\item Mauvaise synchronisation avec les autres groupes.%On a recu les idl tard
\item Problème de cohésion des modèles.
\end{itemize}
\textbf{Conséquence sur GTD :}
\begin{itemize}
\item Fonctionnalités non implémentées dans GTD.
\end{itemize}


\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Solution de persistance sur un serveur distant via CORBA}
\begin{itemize}
\item Implémentation de l'interface IPersistance utilisée dans la persistance locale. Voici les fonctions que nous aurions implémentées pour chaque élément persistant :
\lstset{breaklines=true, basicstyle=\footnotesize ,  language=java}
\begin{lstlisting}
public List<Idee> findAllIdees();
public Idee findIdee(final Integer id);
public Boolean update(final Idee entity);
public Boolean deleteAllIdees();
public Boolean delete(final Idee entity);
\end{lstlisting}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Solution de persistance sur un serveur distant via CORBA}
\begin{itemize}
\item Patron de conception proxy pour définir l'ensemble de classe représentant les classes du modèle. Les instances de ces classes seraient des représentations des objets corba distants.
\item Ces classes contiendraient un IOR permettant de trouver l'objet distant.
\item Regroupement des opérations serait dans une classe unique, seul le type d'objet que l'on fait persister varie.
\item Paramétrage de cette classe unique par un type T représentant le type d'objet à persister.\\
Signature des classes :
\lstset{breaklines=true, basicstyle=\footnotesize ,  language=java}
\begin{lstlisting}
abstract class ObjetDistant<T extends GTDEntity>
class TacheImpl extends ObjetDistant<Tache> implements Tache
\end{lstlisting}
\item Pour communiquer avec le serveur nous aurions besoin de l'adresse du registre CORBA qui serai dans un attribut.
\end{itemize}
%Nous pouvons ainsi assurer la représentation en locale d'objet distants qu'on peut sauvegarder puis récupérer. Il faut toutefois avoir recours à un mécanisme d'identification auprès du serveur. La session d'identification doit être initiée auprès du serveur dès le démarrage de l'application, cette connexion doit être maintenue afin de permettre toute instanciation tardive.

\end{frame}

